# 去括号法则

## 本质意义: 
## 括号前面是加号时，去掉括号，括号内的所有加号和减号不变；
## 括号前面是减号时，去掉括号，括号内的所有加号变减号，所有减号变加号。

### 注明：括号即 ( )，指的是一对括号，包括前括号 ( 和后括号 ) 。

## 开始做实体实验

### 符号演算： a + ( b - c ) = a + b - c，演算过程如下： 

```html
a + ( b - c )
= a + 1 *  ( b - c )
= a + 1 *  [ b + (-1) * c ]          
= a + 1 *  b + 1 * (-1) * c           # 依据加法运算中的分配律(a*(b+c) = a*b+a*c)
= a + b + (-1) * c 
= a + b - c 
```

### 上式代入a = 8, b = 5, c = 2, d = 1后的实验过程如下：

![](/images/数论/感受加减乘除的运算规律/去括号法则/1a1.jpg)

### 符号演算： a - ( b - c ) = a - b + c，演算过程如下： 

```html
a - ( b - c )
= a + (-1) *  ( b - c )                      
= a + (-1) *  [ b + (-1) * c ]
= a + (-1) *  b + (-1) * (-1) * c     # 依据加法运算中的分配律(a*(b+c) = a*b+a*c)
= a - b + 1 * c 
= a - b + c 
```

### 上式代入a = 8, b = 5, c = 2, d = 1后的实验过程如下：

![](/images/数论/感受加减乘除的运算规律/去括号法则/1a1.jpg)

### 符号演算： a + ( b - c + d ) = a + b - c + d，演算过程如下： 

```html
a + ( b - c + d )
= a + 1 *  ( b - c  + d)
= a + 1 *  [ b + (-1) * c  + d]
= a + 1 *  b + 1 * (-1) * c + 1 * d     # 依据加法运算中的分配律(a*(b+c) = a*b+a*c)
= a + b + (-1) * c + d
= a + b - c + d
```

### 上式代入a = 8, b = 5, c = 2, d = 1后的实验过程如下：

![](/images/数论/感受加减乘除的运算规律/去括号法则/1a1.jpg)

### 符号演算： a - ( b - c + d) = a - b + c - d，演算过程如下： 

```html
a - ( b - c + d)
= a + (-1) *  ( b - c  + d)
= a + (-1) *  [ b + (-1) * c + d ]
= a + (-1) *  b + (-1) * (-1) * c + (-1) * d   # 依据加法运算中的分配律(a*(b+c) = a*b+a*c)
= a - b + 1 * c - d 
= a - b + c - d
```

### 上式代入a = 8, b = 5, c = 2, d = 1后的实验过程如下：

![](/images/数论/感受加减乘除的运算规律/去括号法则/1a1.jpg)

## 参考文献及资料

1. 维基百科
	- [Distributive property](https://en.wikipedia.org/wiki/Distributive_property) 
	- [分配律](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%88%86%E9%85%8D%E5%BE%8B) 

2. [**REMOVING GROUPING SYMBOLS：The rules for removing parentheses Brackets and braces**](https://www.themathpage.com/Alg/parentheses.htm) 
3. [如何理解加减法中的去括号法则](https://www.sohu.com/a/192486669_99913745) 