# 几何平均等性质

## 实验材料

- 底面的长度和宽度都是2.5cm，高度分别为1，2，4，8，和16cm的多个长方体木头块
- 多个表面可擦写的底面的长度为2.5cm，宽度为2cm，高度为2mm的长方体木头片
- 黑色，红色，和蓝色的白板笔
- 粘土无痕胶

## 实验步骤

### 1. 搭建出初始实验环境，使用首项为1cm和公比（Common ratio）为2的高度的多个木头块，在带有序列号的木头条数字的上方摆出第1至第6项的等比数列。
![](/images/数系/等比数列/几何平均等性质/1a1.jpg)
![](/images/数系/等比数列/几何平均等性质/1a2.jpg)

### 2. 序列号 $a_1和a_3$的上方的木头块代表的数字的乘积的平方根是序列号 $a_2$的上方的木头块代表的数字。可以发现在 1+3 = 2×2 = 4的情况下， $a_1 × a_3 = a_1 × a_1rr = {a_1r}^2 = {a_2}^2 $。
![](/images/数系/等比数列/几何平均等性质/2a1.jpg)

### 3. 序列号 $a_4和a_6$的上方的木头块代表的数字的乘积的平方根是序列号 $a5$的上方的木头块代表的数字。可以发现在 4+6 = 2×5 = 10的情况下， $a_4 × a_6 = a_1rrr × a_1rrrrr = {a_1rrrr}^2 = {a_5}^2 $。
![](/images/数系/等比数列/几何平均等性质/3a1.jpg)

### 4. 序列号 $a_1和a_5$的上方的木头块代表的数字的乘积的平方根是序列号 $a3$的上方的木头块代表的数字。可以发现在 1+5 = 2×3 = 6的情况下， $a_1 × a_5 = a_1 × a_1rrrr = {a_1rr}^2 = {a_3}^2 $。
![](/images/数系/等比数列/几何平均等性质/4a1.jpg)

### 5. 由等比数列的通项公式： $a_n = a_1 × r^{(n-1)}$

$$ ⇒ {a_n}^2 = a_1 × a_1 × r^{(n-1)×2} = {a_1}^2 × r^{(2n-2)} $$

$$ 又 ∵ a_p = a_1 × r^{(p-1)}  ----① $$

$$ a_q = a_1 × r^{(q-1)}           ----② $$

由上述两个等式①和②

$$ ⇒ a_p × a_q = {a_1}^2 × r^{(p-1)+(q-1)} $$

$$ ⇒ a_p × a_q = {a_1}^2 × r^{(p+q-2)} $$

又 ∵ p + q = 2n

$$ ⇒ {a_1}^2 × r^{(p+q-2)} = {a_1}^2 × r^{(2n-2)} $$

$$ ⇒ {a_n}^2 = a_p × a_q $$

$$ ⇒ a_n = \sqrt{a_p × a_q} $$

### 6. 序列号 $a_1和a_4$的上方的木头块代表的数字的乘积等于序列号 $a_2和a_3$的上方的木头块代表的数字的乘积。可以发现在 1+4 = 2+3 = 5的情况下， $a_1 × a_4 = a_1 × a_1rrr = a_1r × a_1rr= a_2 × a_3 $。
![](/images/数系/等比数列/几何平均等性质/6a1.jpg)

### 7. 序列号 $a_1和a_6$的上方的木头块代表的数字的乘积等于序列号 $a_3和a_4$的上方的木头块代表的数字的乘积。可以发现在 1+6 = 3+4 = 7的情况下， $a_1 × a_6 = a_1 × a_1rrrrr = a_1rr× a_1rrr= a_3 × a_4 $。
![](/images/数系/等比数列/几何平均等性质/7a1.jpg)

### 8. 由等比数列的通项公式： $a_n = a_1 × r^{(n-1)}    ----① $

$$ ⇒ a_m = a_1 × r^{(m-1)}	----② $$                    

由上述两个等式①和②

$$ ⇒ a_m × a_n = a_1 × a_1 × r^{(m-1)+(n-1)} $$ 

$$ ⇒ a_m × a_n = {a_1}^2 × r^{(m+n-2)} $$ 

$$ 又 ∵ a_p = a_1 × r^{(p-1)}   ----③ $$ 

$$ a_q = a_1 × r^{(q-1)}        ----④ $$ 

由上述两个等式③和④

$$ ⇒ a_p × a_q = a_1 × a_1 × r^{(p-1)+(q-1)}  $$ 

$$ ⇒ a_p × a_q = {a_1}^2 × r^{(p+q-2)} $$ 

又 ∵ m + n = p + q

$$ ⇒ {a_1}^2 × r^{(m+n-2)} = {a_1}^2 × r^{(p+q-2)} $$ 

$$ ⇒ a_m × a_n = a_p × a_q $$ 

## 参考文献及资料

1. 维基百科
	- [Geometric progression](https://en.wikipedia.org/wiki/Geometric_progression) | [等比数列](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AD%89%E6%AF%94%E6%95%B0%E5%88%97) 
	- [Geometric mean](https://en.wikipedia.org/wiki/Geometric_mean) | [几何平均数](https://zh.wikipedia.org/wiki/几何平均数) 