# 等比数列的通项公式

> 注明:
>  
- $\frac{a_2}{a_1} = \frac{a_3}{a_2} =\frac{a_4}{a_3} =...=\frac{a_n}{a_{n-1}} = r(ratio)$。

## 实验材料

- 底面的长度和宽度都是2.5cm，高度分别为1，2，4，8，和16cm的多个长方体木头块
- 多个表面可擦写的底面的长度为2.5cm，宽度为2cm，高度为2mm的长方体木头片
- 黑色，红色，和蓝色的白板笔
- 粘土无痕胶

## 实验步骤

### 1. 把1cm高的木头块放在带有序列号的木头条数字1的上方，代表着第一个数字是1，也等于 $1×2^0 = 1$。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/1a1.jpg)

### 2. 把两个1cm高的木头块放在带有序列号的木头条数字2的上方，代表着第二个数字是 $1×2^1 = 2$。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/2a1.jpg)

### 3. 把两个2cm高的木头块放在带有序列号的木头条数字3的上方，代表着第三个数字是 $(1×2)×2 = 1×2^2 =4$。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/3a1.jpg)

### 4. 把两个4cm高的木头块放在带有序列号的木头条数字4的上方，代表着第四个数字是 $((1×2)×2)×2 = 1×2^3 =8$。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/4a1.jpg)
- 同理，把两个8cm高的木头块放在带有序列号的木头条数字5的上方，代表着第五个数字是 $(((1×2)×2)×2)×2 = 1×2^4 =16$。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/4a2.jpg)
- 同理，把两个16cm高的木头块放在带有序列号的木头条数字6的上方，代表着第六个数字是 $((((1×2)×2)×2)×2)×2 = 1×2^5 =32$。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/4a3.jpg)

### 5. 在序列号的木头条数字的左侧都加上小写字母a,代表着这些数字分别为 $a_1，a_2，a_3，...，a_n$。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/5a1.jpg)

### 6. 把序列号 $a_1和a_2$上方的1cm高的三个木头块进行翻转，不显示1的数字，即代表着不知道它们的高度。同时已经预先知道它们的高度是一样的。由实验开始的假设条件知道这些木头块的高度为 $a_1$，在可擦写的木头片上用马克笔写上 $a_1$, 然后用粘土无痕胶粘在这些木头块的上方。
![](/images/数系/等比数列/通项公式/6a1.jpg)

### 7. 把序列号 $a_3$上方的2cm高的两个木头块进行翻转，不显示2的数字，即代表着不知道它们的高度。同时已经预先知道它们的高度是一样的。由实验开始的假设条件知道这些木头块的高度为 $a_1r$（ratio），在可擦写的木头片上用马克笔写上 $a_1r$, 然后用粘土无痕胶粘在这些木头块的上方。

- 同理， 把序列号 $a_4$上方的4cm高的两个木头块进行翻转，不显示4的数字，即代表着不知道它们的高度。同时已经预先知道它们的高度是一样的。由实验开始的假设条件知道这些木头块的高度为 $a_1rr$，在可擦写的木头片上用马克笔写上 $a_1rr$, 然后用粘土无痕胶粘在这些木头块的上方。

- 同理， 把序列号 $a_5$上方的8cm高的两个木头块进行翻转，不显示8的数字，即代表着不知道它们的高度。同时已经预先知道它们的高度是一样的。由实验开始的假设条件知道这些木头块的高度为 $a_1rrr$，在可擦写的木头片上用马克笔写上 $a_1rrr$, 然后用粘土无痕胶粘在这些木头块的上方。

- 同理， 把序列号 $a_6$上方的16cm高的两个木头块进行翻转，不显示16的数字，即代表着不知道它们的高度。同时已经预先知道它们的高度是一样的。由实验开始的假设条件知道这些木头块的高度为 $a_1rrrr$，在可擦写的木头片上用马克笔写上 $a_1rrrr$, 然后用粘土无痕胶粘在这些木头块的上方。

![](/images/数系/等比数列/通项公式/7a1.jpg)

### 8.得出序列中每一项的数值的计算过程如下：

$$ a_1 = a_1 × {\overbrace{r^{0}}^{(1-1)个r相乘}}$$

$$ a_2 = a_1 × {\overbrace{r}^{(2-1)个r相乘}} = a_1 × r^{(2-1)} = a_1 × r^1 $$

$$ a_3 = a_1 × {\overbrace{r × r}^{(3-1)个r相乘}} = a_1 × r^{(3-1)} = a_1 × r^2 $$

$$ a_4 = a_1 × {\overbrace{r × r × r}^{(4-1)个r相乘}} = a_1 × r^{(4-1)} = a_1 × r^3 $$
	
$$ a_5 = a_1 × {\overbrace{r × r × r × r}^{(5-1)个r相乘}} = a_1 × r^{(5-1)} = a_1 × r^4 $$

$$ a_6 = a_1 × {\overbrace{r × r × r × r × r}^{(6-1)个r相乘}} = a_1 × r^{(6-1)} = a_1 × r^5 $$

$$ - $$

$$ - $$

$$ - $$

**$$ a_n = a_1 × {\overbrace{r × r × r × ... × r}^{(n-1)个r相乘}} = a_1 × r^{(n-1)} $$**

## 参考文献及资料

1. 维基百科
	- [Geometric progression](https://en.wikipedia.org/wiki/Geometric_progression) | [等比数列](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AD%89%E6%AF%94%E6%95%B0%E5%88%97) 
	- [Power of two](https://en.wikipedia.org/wiki/Power_of_two) | [2的幂](https://zh.wikipedia.org/wiki/2的幂) 

2. [数列通项公式](https://baike.baidu.com/item/%E6%95%B0%E5%88%97%E9%80%9A%E9%A1%B9%E5%85%AC%E5%BC%8F/8007517#:~:text=%E6%95%B0%E5%88%97%E9%80%9A%E9%A1%B9%E5%85%AC%E5%BC%8F%E7%AD%89%E6%AF%94%E6%95%B0%E5%88%97&text=an%3Dan-1,%E6%89%80%E8%BF%B0%E9%80%9A%E9%A1%B9%E5%85%AC%E5%BC%8F%20%E3%80%827) 