# 1 + 2 + 3 + ... + n 的计算和推导过程

## 目的

> 注明:
>  
- 数学归纳法的本质意义是归纳出**一个命题的公式适用于所有的个例情况**。
- 以自然数的和的公式 Sum = ((n+1)×n)/2 为例，首先在假定发现了目标公式，需要证明这个公式在下面两种情况下正确，可以推导出这个公式适用于所有的情况。
	1. 在n = 任何>1的时候公式正确的情况下，**推导出所有 n = 任何>1 + 1的时候公式正确**。
	2. **在n = 1的时候公式正确**。
- 自然数的和的公式的实体模型表达一共有n列，每列的和公式分别为：1+n, 2+(n-1), 3+(n-2), ...,(n-2)+3,(n-1)+2,n+1，和都为n+1。

## 实验材料

- 底面的长度和宽度都是2.5cm，高度分别为1,2,3,...,15cm的长方体木头块
- 1个直尺或1个三角尺
- 1支铅笔或1块橡皮

## 实验步骤

### 1.过程如下图所示。

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/1a1.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/1a2.jpg)

### 2.过程如下图所示。

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/2a1.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/2a2.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/2a3.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/2a4.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/2a5.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/2b1.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/2b2.jpg)

### 3.过程如下图所示。

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/3a1.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/3a2.jpg)

### 4.过程如下图所示。

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/4a1.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/4a2.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/4a3.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/4a4.jpg)

### 5.过程如下图所示。

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/5a1.jpg)

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/5a2.jpg)

### 6.推导过程如下图所示。

![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/6a1.jpg)
![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/6a2.jpg)
![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/6a3.jpg)
![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/6a4.jpg)
![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/6a5.jpg)
![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/6a6.jpg)
![](/images/数系/数学归纳法/1+2+3+...+n的计算和推导过程/6a7.jpg)

## 结论

## 继续做

$$ 1+2+3+...+98+99+100 = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+99+100+101 = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+100+101+102 = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+998+999+1000 = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+999+1000+1001 = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+1000+1001+1002 = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+(n-2)+(n-1)+n = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+(n-1)+n+(n+1) = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

$$ 1+2+3+...+n+(n+1)+(n+2) = \frac{(1+-)×-}{2} = $$

## 参考文献及资料

1. 维基百科
	- [Sum of natural numbers](https://en.wikipedia.org/wiki/1_%2B_2_%2B_3_%2B_4_%2B_%E2%8B%AF) | [1 + 2 + 3 + 4 + …](https://zh.wikipedia.org/wiki/1_%2B_2_%2B_3_%2B_4_%2B_%E2%80%A6) 
	- [Mathematical induction](https://en.wikipedia.org/wiki/Mathematical_induction) | [数学归纳法](https://zh.wikipedia.org/wiki/数学归纳法) 

2. [自然数求和公式](https://baike.baidu.com/item/%E8%87%AA%E7%84%B6%E6%95%B0%E6%B1%82%E5%92%8C%E5%85%AC%E5%BC%8F/1574897)