# 感受1-3个未知数的1次幂等式的基本运算

## 开始做实体实验

###  把1个特定变量的符号，实际意义和数值写在同一个砝码的表面上
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1-3个未知数的1次幂等式的基本运算/0a1.jpg)

### 理解变化的数量x, y, 和z
```html
x = 2
=> 3 * x = 2 * 3  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 3 * x = 6

y = 5
=> 2 * y = 2 * 5  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 2 * y = 10

z = 10
=> 5 * z = 5 * 10  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 5 * z = 50
```
### 理解多个x的加法和减法运算
```html
x = 2
=> 3 * x = 2 * 3  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 3 * x = 6

=> 2 * x = 2 * 2  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 2 * x = 4

=> 3 * x + 2 * x = 6 + 4  # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * x + 2 * x = 10

=> 3 * x - 2 * x = 6 - 4  # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * x - 2 * x = 2	  
=> (3 - 2) * x = 2 		  # 依据加法运算中的分配律(a*b-a*c=a*(b-c))
=> 1 * x = 2 
=> x = 2
```
### 理解多个y的加法和减法运算
```html
y = 5
=> 3 * y = 3 * 5  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 3 * y = 15

=> 2 * y = 2 * 5  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 2 * y = 10

=> 3 * y + 2 * y = 15 + 10  # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * y + 2 * y = 25

=> 3 * y - 2 * y = 15 - 10  # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * y - 2 * y = 5	    
=> (3 - 2) * y = 5 			# 依据加法运算中的分配律(a*b-a*c=a*(b-c))
=> 1 * y = 5 
=> y = 5
```
### 理解多个z的加法和减法运算
```html
z = 10
=> 3 * z = 3 * 10  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 3 * z = 30

=> 2 * z = 2 * 10  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 2 * z = 20

=> 3 * z + 2 * z = 30 + 20  # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * z + 2 * z = 50

=> 3 * z - 2 * z = 30 - 20  # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * z - 2 * z = 10	    
=> (3 - 2) * z = 10 		# 依据加法运算中的分配律(a*b-a*c=a*(b-c))
=> 1 * z = 10 
=> z = 10
```
### 理解多个x和y的加法和减法运算
```html
x = 2，y = 5
=> 3 * x = 2 * 3  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 3 * x = 6

=> 2 * y = 2 * 5  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 2 * y = 10

=> 3 * x + 2 * y = 6 + 10	# 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * x + 2 * y = 16

=> 2 * y - 3 * x  = 10 - 6	# 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 2 * y - 3 * x  = 4
```
### 理解多个x, y, 和z的加法和减法运算
```html
x = 2，y = 5, z = 10
=> 3 * x = 2 * 3  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 3 * x = 6

=> 2 * y = 2 * 5  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 2 * y = 10

=> 5 * z = 5 * 10  # 依据等式的基本性质1：替代性(a*c=b*c)
=> 5 * z = 50

=> 3 * x + 2 * y  + 5 * z=6+10+50 # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * x + 2 * y  + 5 * z= 66

=> 3 * x - 2 * y + 5 * z =6-10+50 # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
=> 3 * x - 2 * y + 5 * z =6+50-10 # 依据加法运算中的交换律(a+b=b+a)
=> 3 * x - 2 * y + 5 * z =50-10+6 # 依据加法运算中的交换律(a+b=b+a)
=> 3 * x - 2 * y + 5 * z = 46
```
## 参考文献及资料

1. 维基百科
	- [Variable (mathematics)](https://en.wikipedia.org/wiki/Variable_(mathematics)) 
	- [变量](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AE%8A%E6%95%B8) 
	- [Equation](https://en.wikipedia.org/wiki/Equation) 
	- [等式](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%B9%E7%A8%8B) 
	- [Linear equation](https://en.wikipedia.org/wiki/Linear_equation) 
	- [一元一次等式](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%96%B9%E7%A8%8B#%E4%B8%80%E5%85%83%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%96%B9%E7%A8%8B%E5%BC%8F) 