# 感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法

## 开始做实体实验

###  把1个特定变量的符号，实际意义和数值写在同一个木头块的多个面上
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/0a1.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/0a2.jpg)

----------------------------------------
### x + a = b 
### => x + a - a = b - a   # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
### => x + 0 = b - a
### => x = b - a
--------------------------------------
### x - 5 = 4 
### => x - 5 + 5 = 4 + 5  # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
### => x + 0 = 9
### => x = 9

![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/1a1.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/1a2.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/1a3.jpg)

---------------------------
### 9 - x = 4 
### => 9 - x + x = 4 + x   # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
### => 9 - 0 = 4 + x 
### => 9 = 4 + x 
### => 4 + x = 9 	    # 依据等式的基本性质2：对称性(a=b=>b=a)
### => x + 4 = 9 	    # 依据加法运算中的交换律(a+b=b+a)
### => x + 4 - 4 = 9 - 4    # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
### => x + 0 = 5
### => x = 5

![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a1.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a2.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a3.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a1.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a4.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a5.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a6.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a7.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a8.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/2a9.jpg)

------------------------
### 3x = 9 		    # 即：3 * x = 9；x + x + x = 9
### => 3 * x ÷ 3 = 9 ÷ 3   # 依据等式的基本性质1：替代性(a * c = b * c)
### => 3 ÷ 3 * x  = 9 ÷ 3  # 依据加法运算中的交换律(a * b = b * a )
### => 1 * x = 3 	   
### => x = 3
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/3a1.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/3a2.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/3a3.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/3a4.jpg)

------------------------

### 3x -5 = 4		         # 即：3 * x - 5 = 4；x + x + x - 5 = 4
### => 3 * x -5 + 5 = 4 + 5    # 依据等式的基本性质1：替代性(a=b=>a+c=b+c)
### => 3 * x + 0 = 9
### => 3x = 9 		    # 即：3 * x = 9；x + x + x = 9
### => 3 * x ÷ 3 = 9 ÷ 3   # 依据等式的基本性质1：替代性(a * c = b * c)
### => 3 ÷ 3 * x  = 9 ÷ 3  # 依据加法运算中的交换律(a * b = b * a )
### => 1 * x = 3 	   
### => x = 3

![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/4a1.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/4a2.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/4a3.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/4a4.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/4a5.jpg)
![](/images/函数与解析几何/n个未知数和n次幂的等式/感受1个未知数的1次幂等式中未知的数量x和已知的数量abc等的表示方法/4a6.jpg)

## 参考文献及资料

1. 维基百科
	- [Variable (mathematics)](https://en.wikipedia.org/wiki/Variable_(mathematics)) 
	- [变量](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AE%8A%E6%95%B8) 
	- [Equation](https://en.wikipedia.org/wiki/Equation) 
	- [等式](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%96%B9%E7%A8%8B) 
	- [Linear equation](https://en.wikipedia.org/wiki/Linear_equation) 
	- [一元一次等式](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%96%B9%E7%A8%8B#%E4%B8%80%E5%85%83%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%96%B9%E7%A8%8B%E5%BC%8F) 